JUPAS 科大商科 揀之前你問我答

有咩關於科大商科可以放低問下

利申：小弟JUPAS直接入科大商科
中學冇讀bafs 大學跟得有少少辛苦
預咗呢度workload好大 讀書氛圍都幾大壓力
但你話揾工個名係有睇少少嘅 不過就自己諗清楚係唔係要揀科大。

俾你揀多次會唔會入科大，定會揀中大或港大？

讀phy chem入BBA, 會唔會handle唔到

有得再揀 我會揀中大或者港大
見朋友仔佢哋啲course都幾好grade同唔太大workload
讀書氛圍起碼冇咁緊張 可以過返多少少所謂u life

借位

JS4240 中大會計 CUHK PACC 放榜問答區

我當年Phy Chem Econ入BBA
頭兩年會要求你讀所有唔同major既course(e.g Econ, Acct, Finance...)
除咗acct我個人覺得跟得比較辛苦 佢教嘅嘢係好似expect你中學一定讀過bafs咁 所以要啲時間自己學返
其他major既course都還可以

咁bba嘅出路如何

想問問如果報咗JS5300工商管理，要幾多GPA先可以year2轉去讀econ(JS5311)?

econ course 個grade 靚就得

噤一年大概有幾多人可以做到。。。

咪同水泡科一樣做下big4同銀行咁樣

B+ or above 應該就好穩陣，B 都有機

Econ 好易入 唔算熱門科

先行留名

利申：Econ Major

Ching 有冇double maj

HD/asso gpa收幾多

Acct

借舊文一貼

各位DSE既同學仔大家好, 唔知你地諗好入咩大學同讀咩科未呢
今日小妹我開呢個post就係為大家打打氣, 順便同大家介紹下科大

1. 科大名聲好, 排名高
科大, 別名Asia MIT, 香港第0
根據QS排名, 科大曾經超越港大成為左香港第0
科大既engine同business係17年既排名更加比港大個排名高唔少
第時入到科大比d豬朋狗友問你出路, 你都絕對可以好驕傲咁講我讀科大啊, 相信唔少人都會讀你叻仔叻女

2. 科大學術氣氛好
大家咁辛苦入到大學梗係想追求更多既知識
科大係呢方面就訓練到學生十分著重讀書, 每星期都安排唔同既功課同測驗比學生溫故而知新
你可以見到既就係同學落堂去就擁埋去教授到問書, 問完就會去拉把溫習, 同學之間都會有各種既學術討論, 係咁既氛圍底下, 你GPA都自然會高啦

3. 科大男女比例均衡
街外人經常流傳科大係咩少林寺啊, 格劍聖地等
呢d其實都係唔太正確既講法
以business school為例, 16intake男女比例為47:53, 53既仲要係女黎
試想像下上堂acct堂, 前後左右都係女既話, 你每堂都有動力去上啦
Source:

再聽下幾個名人分享科大:
1. 嶺大分數, 三大名氣/engine就是ust(鍵盤騎士, 2015)
相信大家都聽過呢類型既說話, 想用大學黎證明自己能力, 科大絕對係你既首選

2. 港大張xx/鏗x都同鍵騎有唔少交情, 佢地都好支持鍵騎入讀科大civil, 認為係明智之選

各位DSE同學仔聽完係咪心動呢, 如果係就請立即登入JUPAS Account, 更改你既選擇至JS5xxxx (任何你心儀既科大科目)
祝福你地DSE都能順利渡過, 9月係科大呢個大家庭見